<8/8民間記招意見收集區>

是咁的
我係民間記招其中一位supporter
唔講廢話，呢個post用嚟收集關於民間記招嘅所有意見， 我地會盡力跟到最貼

--------------------------------------------------
如果有市民或警暴受害者想講心聲同經歷，歡迎聯絡我哋，我哋保證保密，會盡力保護你
報料/受害 ->
記招頻道
@citizenspresscon

自推

推

未開之前都可以俾下意見

push

救救劉細良

警方開始賣慘，博同情，我哋可以慘過佢
可以的話聯繫被濫捕，或者無辜受害的街坊上去講下警察惡行

受影響市民上黎分響都要帶頭盔蒙面

最好搵個婆婆上黎都係咁著

做手語果個佢ok
都統一裝束

請問你地今日會唔會播黑警濫暴片

唔好沉

幾點開

2點

請咗街坊講

最好唔好齋講，有d visual野先易入腦

可考慮下background整d 文宣圖，播下片

盡力持平客觀
你哋係講警方故意唔講或扭曲既野出嚟
但唔需要用明顯袒護抗爭者既角度講

唔好糾纏代表性問題
今次講清楚就唔再答
建議答案：
1. 我哋不代表任何人
2. 有冇代表性唔係自己講，係自有公論

多啲圖/片

英文好重要
建議內容夠料既話可以邀請外媒

P牌大直路推爆！

麻煩上受傷相，仲有鐵板打到左大抗果張

講定水炮車威力，比左壓力政府先

請備水砲車資料及相, 有片更好

相信背面有加壓

呢幾日開始不約而同地有唔同界別人士出黎叫停

有某大學校長 不知名牧師 汪汪家人 數之不盡

證明無大台方向正確 佢地想搵人入都無位 只可以係唔同平台對空發炮

我唔認同呢種做法 但有必要考慮停止送頭

再圍再叫 其實一定唔會放人

買一送幾十 為啖氣真係值得送同路人去死?

上面班人d糖衣毒藥可以參考 但一定唔可以照單全收

齋講唔夠入腦
好似黑警咁播片 做實驗
記住你既target係班無腦既人
篤爆黑警同政府記者會既大話
長篇大論唔夠成效好低
同埋逐點擊破 跟住再由69開始洗班師奶腦

可唔可以示範用手指篤穿報紙

可唔可以講

五大訴求實屬香港內政

不容許中方説三道四

另外可以既話請 connect 民間調查委員會中期報告

推

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9-11日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白！

其中一個目的要吸溫和派支持

可以講講年青人係呢兩個月承受既壓力
對比番佢地上年暑期既開心

另外要承認曾經用武力
並且詳細解釋其原因
令大眾理解勇武既付出
例如如果果一刻唔係荃灣制止黑社會行為
可能會引致另一次元朗事件
要承認可能引起大眾不安
但我地積極檢討更好既做法並歡迎市民建議

仲有不合作運動既原因都可以重申一下
個人認為可以道歉
因為香港正在緊急維修
為市民帶來不便 (有相關文宣)

當然仲要播片 強調黑警濫權
呢啲都講左就唔重覆

感謝團隊

可唔可以跟進熄街燈問題
根本同六四冇分別！
當時個個都好撚驚又驚人踩人

1）葉劉同葉國謙兩個仲用緊30年前思維黎講而家用網絡就等於外國勢力，真係笑死人，所以佢地呢d思維令到香港行走唔到

2）波叔派4000蚊派到而家仲未派到，叫佢落台啦

3）支那政府借錢唔還，而家俾美國逼死，就想拎晒香港人d錢黎救佢地自己成個垃圾國家，佢地自己唔掂，無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽

最好at least A3 size咁印下相
講下黑警罪行啦

有片好波

真係民間記者會
好多大家意見都有做到

播片,叫黑警試槍

多左外媒, background 加埋英文?

推咗先 加油呀

其他佢地有無電腦？
我覺得整個 PowerPoint 逐個議題咁講好D
因為有部份人工作問題係唔可以開聲聽
可以方便到佢地工餘時間偷睇

再唔係文字版都可以

其實，民間記者會應該諗吓將一系列既陰謀論，例如早排金管局外借4000億番大陸，一併攞出黎講。
最好講吓經濟同埋整啲數據等佢難拆啲，陳茂波吹話經濟下跌，你可以左拼右湊一啲數字，同個政府鬥痴線，迫政府要主動回應，等睇佢哋點回應最緊張經濟既藍絲！
仲有，既然政府喺立法會呀果啲成日都亂9咁答，即管可以炒吓大灣區問題、政策憂慮又得，總知講到似層層，並要求政府回應，咁就真係做到搶佔主導權
利申：唔鍾意陰謀論，但為咗香港，我哋無得揀

想要份英文稿學野

新聞稿（記招發放）

街坊怒轟警製造白色恐怖
斥政府以謊言和子彈治港

由不同崗位抗爭者組成的「民間記者會」，今(8)日召開第二次記者招待會，主題為「踐踏法治、警暴濫權，以謊言和子彈治港」，更邀請了街坊和急救人員等出席。

警方才是施暴者

「民間記者會」發言人陳先生（化名）形容：「警方賊喊捉賊，他們才是暴力份子。」陳先生指出，六月至今，警方濫用武力的情況變本加厲。在八月五日全港三罷、七區集會中，警方不但視不反對通知書如無物，更肆意向和平集會地點發射催淚性神經毒氣劑，一天彈量竟達八百發，加上其他各式子彈，發彈數量逼近過往兩個月總和。 八月四日，警員於天水圍大舉圍捕集會人士期間，拉脫一名少女之下身衣物，蓄意令其「走光」，嚴重踐踏女性尊嚴。

陳先生又批評，警方近日開始實行「熄燈清場行動」，其手法亦令人心寒。本月五日於黃大仙的清場行動中，在場目擊者表示當晚八點左右，沙田坳道紀律部隊宿舍附近街燈突然熄滅。約十分鐘後警察開始清場，而當時約數百人正在撤退且沒有任何衝擊。熄燈後現場一度陷入混亂，人群開始慌亂；有人緊張逃跑，互相推撞。由於速龍小隊驅趕及施放催淚彈，能見度極低，部分人往龍翔道方向奔跑時跌倒，險些釀成人踩人慘劇。另外，因為環境漆黑，記者根本無法拍攝真實情況和監察警方行動。而八月六日於水埗警署外南昌街以及大埔道一帶，警方亦有再次熄燈清場。「民間記者會」對警方熄燈清場行動作出強烈譴責，促請警方儘快對有關清場手法作出解釋及停止以不合理武力進行清場。

警方對「武器」定義雙重標準

就八月六日浸大學生會會長方仲賢於深水埗被捕一事，陳先生直斥警方雙重標準，武器定義「搬龍門」。陳先生指出，面對七月廿一日在元朗手持鐵通、木棍等武器襲擊市民和記者的白衣人，在場元朗區助理指揮官游乃強卻指：「唔見佢哋有揸『攻擊性』武器。」警方更與白衣人言談甚歡，與處理方仲賢的手法顯然大相逕庭。

對於警方多番強調「公眾知情權」，「民間記者會」呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於今天稍後的記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。

警方濫捕製白色恐怖

陳先生續指，自六月以來，警方一直大肆搜捕示威者，以至任何在場人士，包括街坊、記者、民選議員、社工，甚至救護人員。八月六日在深水埗現場的沙田民選區議員黃學禮，一度遭警方以暴動及襲警罪名作出拘捕，後來又改控非法集結罪名。陳先生形容，這種朝令夕改的做法已成為警方的「拘捕日常」。警方每每利用48小時拘留期，施行各種語言暴力，甚至恐嚇，意圖濫用公權力以誘發寒蟬效應，打壓市民聲音，實在令人髮指。

街坊見證警棍指嚇12歲女

「民間記者會」今日邀請了三名街坊到場發言。其中一位來自黃大仙的「師奶」指出，在八月五日晚上約十時，帶同12歲女兒回家期間途經黃大仙廣場，有警察用警棍指嚇女兒，又見證警察隨街攻擊市民。另一名有份於當日協助黃大仙罷工集會的義工則指，「速龍」小隊在和平合法集會期間衝入會場，同時亦有催淚彈被發射至集會範圍附近，令和平參與者嚴重受驚，亦被迫在沒有任何防備下吸入催淚氣體。

網民發起機場一連三日靜坐

「民間記者會」指出，在五大訴求未被正視之前，深信每一位尋求公義的香港人絕不會放棄，不同朋友在今個星期發起不同活動，包括8月9、10、11日於香港機場「和你飛」靜坐，8月10日有大埔「走出連儂隧道」遊行及「守護孩子未來集會」遊行，而8月11日有東區大遊行及深水埗「接力開花」遊行。

「民間記者會」深信，唯有五大訴求得到回應，方能挽回每一位香港人的信心，同時讓克守己任的前線警員能夠挽回名聲，討回公道。「民間記者會」促請政府盡快處理並化解社會矛盾，令廣大市民能有免於恐懼的自由，安居樂業，否則香港人絕對會與白色恐怖抗爭到底。

2019年8月8日

今日要向民間記者會請進！！希望有人向警察詢問以下問題並作出回應！！

小小意見: 盡量唔好讀書式讀稿

之前有記者上過嚟俾意見可以學習吓

要求記者報咗機構先可發問

今次記者會宣傳係咪唔多夠, 碌咗成朝Facebook都見唔到有人講, 係忽然間見到直播通知先知

播片fit 吸到眼球
所以片可以長啲 收尾唔好sharp cut
另外 會唔會可以播片擺中間時間
感覺冇咁長時間發言 怕啲人覺得太冗長 會悶
同埋會唔會有機會搵到個靚啲既mon播

已經做得好好 辛苦曬
香港人一齊繼續努力

唔知有冇放上youtube 放上去令多啲人睇到
要求上次個英文師兄

想幫手快D睇下你地D老豆老母點睇啦!

唔撚係你地班連登仔點睇啊!!!!

Pish

動之以情係正路

但希望係最後最後加番 喊住講都唔怕"

"希望政府可以回應我地市民一啲咁卑微嘅訴求
就係5 大訴求"

點解唔播同志們條片,明明係好明顯嘅証據中共已經插震壓香港,而且警隊反駁得好荒謬

我覺得訴苦唔係唔得，而且太長的話會失左焦
如果可以話，講完一件事 先做個總結去反駁，去證明警察係做錯左d咩
而唔係用一種陳述平鋪既角度去講一個經歷，唔需要太細緻咁形容自己發生左咩事

另外大肚婆呢個既效果做得幾好，因為佢講野語氣夠動之以情，可以令中間派，師奶等等認同警察係做錯野
另外佢仲拎埋專家出黎話催淚彈對個胎有幾影響呢點好夠noise

1. 應該圖文並茂, 用片同圖片去證明講緊嘅野
2. 引述返黑警/政府記者會嘅大話, 之後用事實/數據去踢爆佢
3. 可以加入專家環節(e.g. laser pointer 係咩嚟)
4. 市民分享可以減少人數, 2~3個係極限, 而且每人要限時間, 5~7分鐘已經夠
5. 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!!
6. 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!!
7. 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!!
8. 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!! 比mic記者問問題!!!

我覺得整體係好好
係市民分享略嫌冗長同有重複
多謝你地付出

開記者會, 就要試下企喺記者傳媒既角度去諗
諗下佢地想要啲咩

佢地要既係重點, SOUND BITE
訊息量不能太多, 唔好諗住講晒所有野
要有主題, 集中發表

好似林鄭記者會咁
佢嗰日前前後後講啲咩根本唔重要
個記者會主要就係 [光復香港 時代革命 玉石俱焚] 呢三句
只要有呢三句, 傳媒就可以幫佢無限發大

同埋記者發問真係比個mic比較好，唔係個個記者講野都聽到

覺次今日民間記者會又長又悶嘅同我入黎

講慢少少

可能配片或圖最好

下次用返武狀元套戲既對話可以解到好多點解示威繼續

如果勇武派再有行動，記者一定追問勇武派會唔會惹到市民討厭之類

呢D要準備

希望有巴絲幫手整到條summarize 片出黎

大約2-3分鐘

俾d 重點冇時間睇live 睇全程既人

諮詢個專業意見覺得證據未充足，歡迎提供料

(推上熱門)避免失焦，零成本做好一樣野！

五大訴求，缺一不可
撤回修訂，不撤不散
撤回暴動，釋放義士
警黑勾結，獨立調查
落實承諾，實行普選
光復香港，時代革命

希望記者問問題都可以比支咪佢地問
等觀眾都可以聽到記者問咩

盡量唔好笑同埋中英夾雜
“我覺得”,”我認為” 呢d phrase可以減少？因為聽落好似低左d說服力

但其實已經做得好好加油！

表明冇大台，只屬個人立場

(代人轉發)
建議民間記者會：
1. 加上中英文背景板，寫上＂民間記招＂及當日主題或適當抗爭標語(eg 5項訴求丶反警黑丶反警濫權濫捕濫控丶沒有暴民只有暴政……）
2. 預先印定圖片同資料(甚至影片)在發言時展示，有圖有真相！
3. 可針對早一天的政府記招中，官員的錯誤陳述或謊言誤導，作出有力反駁，讓市民知悉真相，免受愚弄及誤導。

之後方向會唔會係搵例子探討點解五大訴求政府係可以回應而選擇唔回應？
撤回字眼就用番23條立法
獨立調查委員會就搵番以往政府成立過嘅經驗
釋放被捕人士/不追究就講胡仙案公眾利益可以特赦
雙普選就話基本法莊嚴承諾係憲制責任

我覺得影片要配合埋旁述
例如指出嗰啲有如恐襲嘅行為

請手足幫手剪返民間記者會兩段媽媽分享既片，加埋字幕，最好用NOW/RTHK SOURCE，收音比較清
影片同純文字版可以做網上文宣，派傳單，搞放映會
兩段分享雖然長但好真好入屋，絕對能夠拉攏中老年人民意

我覺得可以以「良知」二字表達示威者上街嘅原因
並唔係外國勢力／大台／幕後軍師干預

如果真係真係要講現實
亦都唔會有一個組織可以以金錢召喚民眾上街長達兩個月
一次一人＄３０００你自己計下幾多錢

現實係每一次想留住屋企涼冷氣嘅時候
都會諗起個社會幾咁唔公平 不公義
幾多兄弟為左呢樣野同極權對抗緊

所以建議多用「良知」二字！
動之以情 說之以理

記者會巴絲望尼邊

講多啲警察濫權嘅法理

夾錢買部大電視俾你地播片出相好唔好

放記錄片真係good idea.
但會唔會可以播慢小小 真係有d睇唔切

借人ACCOUNT一用：自己本身做過記者，現職公關年資雙位數，做過好多MNCs、上市公司嘅發言人培訓。針對琴日同黎緊民間記者會，想提供少少意見同建議：

首先琴日上台幾位表現第一次黎講已經好唔錯，起碼做到不慍不火，亦都好冷靜咁應對問題。但坐左係台上既幾位感受應該好深，就係不論記者係咪企你個邊，佢都係會問尖銳嘅問題，所以準備係好緊要。另外就係如果大家睇番啲新聞報導，會發覺大多數係正面，但有一個問題，就係唔同媒體報導的重點(主要係標題)都唔一樣，有啲講記者會的由來，有啲講光復口號咩意思，有啲重申五大訴求。

點解會咁？呢個係源於記者會上大部分時間用左黎「回答」記者既問題，而我地並無充分利用記招呢個平台去再三強調最想講、最想係標題見到的野，行內人叫KEY MESSAGE。

以下係少少有關黎緊記招嘅建議，希望幫到之後既發言人：

1． 事前諗好Key Message講乜。發言人坐左係記招，就無可能唔答問題。但咁多個記者，無可能準備、或者背哂、估計到每個記者要問嘅嘢。所以我地個思維方式要轉下，就係我地除左答問題，更重要既係利用答問題既機會不斷重複我地要講既嘢，深化記者嘅記憶。咁自自然然，你想講既嘢就會成為佢地寫稿既重點。要記住你想新聞標題見到乜，你就要將佢放入Key Message，然後不斷 Loop (可用唔同句字，重點一樣就得)。呢個係將主導權放番係我地呢邊，而唔係被動咁被問題牽住走。

2． 要有技巧、有意識咁重複Key Message、兼用例子加強說服力。第一點講左要不斷重複重要訊息，當然唔係好似777人肉錄音機咁。每次記者問問題，發言人都應該先回應 ，然後再去番你既KEY MESSAGE。但係有少少技巧。

將答案簡單分成三部份：

回應
過渡
key message + 例子

例如琴日黑警做左個鐳射鎗記招，今日呢條(或類似問題)應該都9成會問到。以下用例子說明：

警方琴日係記招示範左「鐳射鎗」嘅危險性，證明佢地有理據拘捕浸大學生會會長。你地點回應？

回應 (點解要回應？唔回應直接講key message就會好似文不對題，答非所問)
相信好多香港市民琴日都有收睇到警方嘅記招，亦都有好多傳媒、甚至係專家現身說法，證明警方琴日嘅示範，係完全不合理。事實上我地身邊好多物品如果使用不當，都係絕對有可能傷害到自己或者其他人。而警方係無實證之下拘捕學生，絕大部分市民都感到荒謬同可笑，亦違反香港法治精神。

過渡 (答完問題唔好比佢停，借呢個機會講返黑警濫權呢個key message。簡單用1-2句過度，由原本既問題順水推舟講我地想講既嘢)

事實上，透過呢個事例亦再次證明左警方濫用權力已經到左不受監控嘅地步。

強調己方key message + 例子 (由單一事件拉番去big picture，講警方濫權，回應主題；適量例子同數據好緊要，唔係就流於空洞，無說服力)

其實唔止今次，自612開始，警方從未停止濫用武力，開過超過1800枚催激彈、XXXX；無理拘捕市民、扑頭，XXXXX (舉多啲例子，清算佢地！！！！！)。以上種種，我地都必須追究到底，為警察濫權、種種嘅不公義發聲。」

如是者每題都咁做，記者會主題就會出好多。
*以上只係舉例，並唔係絕對MODEL ANSWER。民間記者會發言人應該按每次主題做一個針對性嘅Key Message。*

記得回應係唔需要太長架，記者會時間有限，將重點放係你最想講的野上。你亦唔需要搬出大量專家數據，因為你唔係專家，呢個唔係你責任。你既角色係用最有效既方法將信息傳俾社會大眾。咁樣發布會焦點會較集中，唔會比記者的問題越帶越遠。

希望幫到大家
香港人，加油

呢樣我哋好想講，但證據唔足就只會畀班狗輕輕帶過

因為無大台， 變左好多問題都答唔到， 例如：未來行動/會唔會擔心運動走向變質/政府方面如果有動作示威者會點回應之類，全部都比唔到答案， 搞到個記者招待會除咗用嚟駁斥政府既謊言，釐清事實之外，內容好蒼白。

後面Q&A比人既感覺就係"你咩都話代表唔到， 咁你出黎講乜姐，純粹澄清既話出篇新聞稿就得。"

試下下次規限返Q&A內容要係想澄清既事上面。 記者成日下意識當左佢地係大台咁問，搞到個畫面好難睇

上面純粹個人意見。 我本人極度仰慕敬佩搞民間記者會既團隊同有勇氣出黎既巴絲

copy人地

原po：

我覺得無大台呢個point可以再答得好少少。

你可以解釋多啲例如話，每一次遊行集會，主題，想做咩，會做咩其實係廣大市民自發參與。而且當中亦有市民參與討論同brainstorm.我地作為一個平台係歡迎市民提供任何idea同意見。所謂一人計短，二人計長，更可況我地有為數眾多既香港市民一齊brainstorm.加上科技進步，有好多野唔係一定要大台先可以進行到。

事實上有d廢中係會咁講野

1. 如果下次都係要做到咁長
一定要事前話聲俾記者知
2. 音響真係要搞搞佢 好多台都唔係好聽到大家講咩
特別係記者發問要俾咪佢
3. 播片一係搵電視機播 一係熄燈播
如果唔係真係睇唔清播緊乜
4. 段片可以長返D 有咁多素材 播佢兩三分鐘都唔過份
片尾完結位亦可以做得順暢D
5. 街坊見證 可以加返少少現場既片或者圖黎說明
就咁聽 時間又咁長 有圖有片個感染力可以大好多
6. 雖然要強調冇大台 但係同一個答案建議唔好答太多次
可以用其他字眼或意思去解釋冇大台

g持

好似都係前一日先通知大家

我覺得會有記者每次都陰9你地 想問你地係咪即係大台
我建議大約咁答：

港共政府就係大台 運場發展係點由佢地主導 香港人都只係別無他選

咁答就變相想上位做大台

女嘅請繼續keep!!表現非常好！

再比人問 光復香港 時代革命可以咁解讀

1.而家香港比大陸侵蝕，政府警隊腐敗，一國兩制高度自治名存實亡，我地光復既係一國兩制 港人治港 高度自治。革命唔係要推翻政府，而家要呢個腐敗既社會改革重新散發活力。

2. 呢個口號只係一個團結呢場運動既口號，唔同人有唔同解讀。但我地目標係一致：五大訴求，回復一國兩制。

頭盔可以但遮臉一定無可能
手語少左臉部表情差好遠(又或者話根本做唔到

我認真覺得

其實呢個記招個作用係用黎駁返黑警既POINT
可以試下逐點擊破
橫掂佢地每日都有廢話講
就每點同佢擊破返

因為代表唔到市民，開呢個記招實際可以做到既作用就只係解釋&「呈清」(唔識寫)返個fact

(8/8) 第二次民間記者會賽後檢討

睇唔到你開左，我都開左個post，方便你睇返

一齊加油

強烈建議加入多啲debate Team 嘅人喺入面
再發掘多啲主流媒體冇報導嘅news
務求串到對面一棟都冇

另外好似有和理非/前線喺咁多日發夢都拍左片？何不用佢地嘅第一身拍片譴責番佢地instead of用主流媒體嘅片？
咁做說服力覺得會再大啲

如果有片 完之前再播多次做結尾

我反而覺得唔好, 無理由俾佢地帶住黎打, 要進入自己既節奏.
應該用事實黎說明遁理, 講自己想講既野.

同埋可以試下播多D片，有邊到做左D咩事
比多D人睇到黑警既英姿

btw，書面回答左記者既野，可唔可以揀啲重要既提問擺係channel個度？

白帽好正，表現好好

(8/8) 第二次民間記者會賽後檢討

仲有下次搵人借個大mon 播

再路係放2隻細mon 左右 播片

由於唔係大台關係,所以好多Q&A既問題都答唔到記者想聽既,就預左
但每次記者會,都應該提出多條問題要狗方記者會回答,例如今日叫佢地親身示範食彈等等

今次對應做得好好, 明顯比上次改進好多!!
加油

+真係唔好宣傳黎緊運動, 免得無辜被屈煽動
+可以短少少
+可以加個每日一Poll (對應唔同Topic), 代為反映民意

+的確作為一個民間平台, 係可以嘗試容納對方聲音, 如果唔係真係無代表性, 或者可以首先嘗試邀請禮義廉班垃圾上黎逐個擊破, 佢唔上黎就直接話俾記者聽, 因為議員比較無得郁手, 保護到現場秩序同安全

+回應嘅時候不妨強調6位過身義士, 以及政府從未慰問過佢地家人以致721傷者嘅態度, 突顯政府從來無重視過人命, 只求政治目的

+612之後成立委員會已經係最好嘅時機去停止雙方衝突, 但當日警方嘅暴力以及違規執法並無停落黎什至升級, 所以民眾亦相應被迫以微弱嘅升級去保護自己

雖然的確係無大台，但Q&A嗰陣呢三個字重覆得太多次用嚟spin走啲問題，如果我喺記者可能會忟忟哋
其實內容無錯，不過可能說話技巧上要就一就，
除咗無大台呢三個字，或者可以講吓：
「交返俾大眾市民決定」，「唔想誤導大家以為我哋嘅答案有代表性，我哋認為自己唔能夠亦唔應該好確切咁去回答呢條問題」
聽落個觀感可能會比較好

加油巴絲打們

我想建議, 係素人上去時, 講到街道時, 可以整個map去幫助visualize.
好似今次唔係發生係我個區, 我真係唔係好明白各個地點發生既距離

開FACEBOOK未呀

你岩
唔同style
唔好比佢地帶住走

我相信會進步 好期待下一次既表現

點解咁答又會變左想上位做大台

你只係解釋返係市民自發參與，而市民係有參與討論/brainstorm. 好似呢度咁有人拋個idea出嚟，之後就係大2家去討論work唔work,可唔可行。work就會去做。而呢個行動係一個共識嚟，咁又點會係大台? 每一個集會之前當中係有討論喎，如果唔係你個集會點形成?

所謂大台係一小撮人討論然後其他人去跟。依家個形式係不同市民自發諗個idea出嚟討論brainstorm然後去行動。

你唔咁樣解釋，一味只係話無大台無大台你係答唔到人地個問題架喎。

同意呀！個記者會係反擊軍警政府的on9 言論, 以正視聽

市民發言不如直接比網媒做專訪
頭先講得太多

整條背景banner掛下, 新聞照片影出黎好plain

冇人得閒

可以留多少少空位比手語哥哥
佢地生得太高
鏡頭影出黎佢地企得好尷尬

辛苦曬咁多位

真心，再問大台直接講我地呢個記者會只係用真相去抗衡政府一言堂，意見環節盡量cut最好冇添，拎相拎片出嚟就得，而家2次都不停比人問大台冇意義亦都唔係個記者會主要作用
你一加意見入去又比人問認受性又比人問大台，根本你剩係陳述事實有圖有片佢冇得再問呢樣嘢你只需要指出政府如何，邊一句，講大話就得，2個月以嚟啲料多到報唔完，你冇個人意見根本冇得再問大唔大台

另外句slogan 亦都唔使多講，重複噃標準答案就得

不如你地決定好左個主題，再係度開post收集片段

幫推

大台問題，下次可以係會上問下記者接唔接受將問題放係我地常用既social media，用民主voting 方式再選出幾個多數人應同既答案
我想記者都係想搵出一個多數人既睇法
始終記者會既目的就係反映一群人既主流意見
下下都話冇大台，答你唔到，其實對好多讀者來講冇咩意思

帶番副超好啲，唔好俾人起底秋後算帳

實時網上投票？ 用投影機直播

-開頭短片可按時序
-論點請盡量精簡，開頭巴打講到鬼食泥，聽到就瞓著
-backdrop 佈置可以整靚少少，枝咪收音麻麻
-盡量搵多d唔同年齡層既市民,令觀眾會覺得受到狗警既人好多,睇落會更說服力
-Q&A 非常好

條片所有野都播得太快 好難比市民有清晰既接收
建議可能每次播其中一個主題 同一條片要有正常速度有慢鏡或多角度再加上caption 同埋要賣溫情甚至係慘情 所以音樂/效果設計要調整下

加Backdrop大大隻字寫
冇大台呀，DLLM!
有記者再問相關問題就指吓後面

狗警濫權*

每個人個樣要再遮密實啲

播片播圖可以好似狗狗咁大大個mon show出黎
咁先有效果

短片用投影好似唔夠清

謝謝各位
1. 黑警4點又SPIN 打人, 捉人影相責任比我地, 一定要反駁. 藍絲黑社會打人先,出埋刀, 連儂晚晚都打人, 都唔拉, 大量被起底出來既都係都係有中方BACKGROUND, 黑警唔執法, 而家又匈我地話自衛都犯法.
2. 可唔可以解釋返不合作運動比市民要求理解
呢三日我仍然不停向街聽到有人話黑衣人整爛哂交通燈, 令到我地好危險